HKCC 2018-19 討論區 [27] FM BB反送中

留名

準備入黎讀IT既新生可以入黎傾下計
有大量已grad同未grad師兄師姐比d讀書方法你

申請咗延遲交學費之後乜都唔洗理等註冊？

如果商科想year 1走去city business econ要幾高GPA?

諗禁多不如努力讀好過
知道左到時唔夠會頹到仆街
夠高分personal tutor自然會叫你報

問完要幾高gpa又點
fm們對gpa根本冇概念 係唔了解
4.5滿分 要接近甚至爆埋4先得
喺你未入學時同你講呢d數字 你實覺得難
但入到黎會知cc d科係派grade
正正常常肯溫既都至少b+/以上

加上一日未出grade 一日都唔會知自己咩成績
宜家講呢d只係令你地提早擔心 咁樣冇乜意思

thanks 爸打打

多謝爸打

宜家係分department
city cb有6個department
acct e&f is ms mkt mgt

爆4都未必收

想問下hm係咪好難升U😭大概要讀d咩？

易 英文有5殺哂 商科都係背

但我數底差 我math得2😭驚要讀econ搞唔掂

econ 啲數都係加減乘除唔難 唔洗咁驚

唔該巴打

英文有5 CGPA有3.8以上 已經穩入3大

唔係好知咩係CGPA弱弱一問姐係點？

Cumulative GPA 你當將4個sem嘅GPA加埋一齊再除4

新生係咪登入唔到myHKCC 已經去cepc set左密碼

Dean list已出

邊到睇

講開又講，想知係邊到睇到Subject Description
搵黎搵去都唔見有

今日5:00前入錢截止 昨晚已入 但冇撳confirm 屌唔知㸃算🤦🏻‍♀️🤦🏻‍♀️

留位費？

email 問 ccoffice@hkcc-polyu.edu.hk
收400蚊手續費

留位費一早交左

係學費

5點前咩

ys

會唔會因confirm 制無得讀

fm先係5.00前？ 我y2佢email冇講5.00前喎

Confirm 制係咪「確認繳付第一期學費餘款」，㩒完出註冊手續日期時間嗰個？

唔係 我要拎outline去CREDIT TRANSFER

我就係冇呢個制

商科無4點入大學 個邊通脹勁到

幫你唔到

勁😭但stat係要讀d咩咖？

Asso大把人英文得2

Probability

你去cpce library 個網好似有

sem1 4+full cert 就可以 加油

Econ其實唔算多數計。stat同acct會多啲，不過放心，cc數科出名易，做得多小心啲就ok。加油

講多句 自問唔係咁勤力既手足 千祈唔好讀CCN2031 Statistics 好多勁人 上堂要好撚專心好撚認真

自問數底好嘅就唔洗擔心 輕鬆A+

自問大個唔想好似陳偉強咁戇鳩嘅
就唔好上佢啲堂

仲有12個鐘多啲就EXAM

祝你好運

女嘅email狗公

[推上熱門]hkcc編委會:六四血腥清場合情合理 學生抵罰 中共做法正確

唔好去紅底編委會OCAMP

點解CC商科個telegram group咁靜

你出下聲喇

有冇link

冇啵

Mid term 40/100 差一分就冇得考試
最後靠考試同assignment 2上返B+

一定要Reg Jodie

點解你mt40分 考試會識得做卷...

Dear Louis bbg

MC 佢返炒mt
LQ 最記得個probi 同佢後期教用電腦software 果到好難
其他都係返炒pastpaper
不過我本身考完都係預拎c 或d
點知放grade 有b+

屌喇星
mt3幾分
Cw抄人既
90分左右
屌喇星 exam溫足一個禮拜都係唔撚柒識
Lq70分我淨係識做20分
Mc就望人睇下望到幾多就抄幾多
最後D+

lm

有無人知wk拉把開返未

Will you retake this subject ?

冇得retake啦
呢科每年sem2先開
揀得都係唔想讀cluster d既中醫

果陣完sem拎功課
見到Josie
佢認得我同個fd（我同個fd都係果班墊底果2個）
佢叫我地有咩唔識好問
Exam前搵左一日問左佢勁耐
佢都好耐心答

屌我on99
讀左中醫仲讀stat
讀personal growth 咪幾好

我果陣應該drop左佢唔考試仲好

在此呼籲大家罷玩hkcc編委會ocamp
在此呼籲大家罷玩hkcc編委會ocamp
在此呼籲大家罷玩hkcc編委會ocamp
[推上熱門]hkcc編委會:六四血腥清場合情合理 學生抵罰 中共做法正確

唉屌，中溝炒了

而家仲有冇得退留位費
佢嗰網話8月7之前話唔讀先有得退喺咪真
而家submit咗退款request

嗰request喺successfully submitted喺咪有希望

Outstanding student award 幾時出?

[推上熱門]hkcc編委會:六四血腥清場合情合理 學生抵罰 中共做法正確

#765 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

8月尾 星期一返去仲係未整完 有排啦 整完仲要排書

想問personal financial planning易唔易讀？冇商科底，但reg左

易讀。佢主要教Time value of Money, 保險既分類同計算(計保費同可索償金額等等)，按揭貸款既計算，略略講下MPF、退休金、投資基本知識，全部系大路野。依科易拎A，難拎A+。

Thanks ching

有冇人知ITU student helper interview會問咩

咁快有通知？

岩岩打電話過黎

push

如果我想retake一科 係咪可以直接add drop個時選留番個科
之後入總紙申請

retake淨係可以填form申請
除非你係F，唔係就要睇下有冇位淨先比你

感謝

7號夜晚

得個乜鳩bot喺度講嘢

啲人成日係度派膠已經唔使睇

同問

認真問野有人討論既

9月出list 下年6月出錢

如果入到政府ops就6月出30k
入唔到就早啲派cc個筆錢

28號

幾時可以交form retake sem 3數科？

year2幾時有得reg時間

Accounting通常要gpa over 幾多先有政府ops?

4.0 入到cc個金獎基本上都會有ops

yr1 cgpa4.0

可能你揀嘅時間太搶手
我連朝早8點同夜晚6點個更我都揀埋

想知PRINCIPLES OF FINANCIAL PLANNING係咪差唔多

下我全部填曬

我二號send仲未有 早知唔咁早send

Metoo

Principle of Financial Planning 可以話系Personal Financial Planning既親戚(學既野都系差唔多，最多多左Hong Kong Tax System, Moral and ethics of financial planning, financial planning process, regulations and profiling of financial planning 依幾個topic)

THANKS

Hkcc science 多唔多入到ust science?

social science通常幾多先拎到銅

琴日

3.9

Intro to psy exam 死得了

未打過嚟姐

銅都3.9 啲人有冇咁高分

佢應該順住落 越遲send越快有

想問佢叫你幾時in??
利申：報左

系背到PK
利申: Sem 2 reg Yanny拎A

有冇人知acct拎銅要幾多

咁L高先銅

難唔難背

下星期二

仲有咩會問會做?

系多野記，內容吾太深

有冇師兄幫手答

如果入到金獎同ops會唔會派哂兩筆錢

中文自介?定英文

你覺得呢

呢科唔洗interview, 好似有cgpa 3.5 就會直接出conditional offer, condition cgpa 3.3. 我估都多人入到

仲以為係會test打字同excel個啲添

應該唔洗

即係佢仲要in兩輪？

應該係分幾日in

我好鐘意HKCC嫁 我會推薦多啲人入CC讀 請我啦

咁係咪伏伏地

吾伏，你讀得掂Personal Financial Planning，咁Principle of Financial Planning 都自然讀好

咁無讀Personal Financial Planning去揀係咪唔好

我有FD冇讀Personal Financial Planning讀Principle of Financial Planning都有B+。

一年2x個人入ust, science+chem eng 你話多唔多
第一頁有個science tg group可以入去問多啲

Science freshman 可以入嚟傾計

[推上熱門]hkcc編委會:六四血腥清場合情合理 學生抵罰 中共做法正確

N展有無TG group

求救 有無人keep低ccn2017個課程大綱？

有

好多喎
一屆大約有幾多學生
唔好意思 我會朋友問 打擾晒

*幫

係咪2018-2019

唔係2018-2019

唔緊要 謝謝你

no 派ops only

啱啱翻去印傳單
係6樓廢紙箱見到有好多相關既黑白傳單
我唔知物主重要唔要
但為免晒左 我揀左啲還可以既走
物主可以放心 我會派晒/痴晒佢 唔會浪費

ching你year幾，我都想print，但唔知year2張學生證可以用到幾時

我升year2， 啲quato重未刷新
理應year2都重用得

thx

跪求hospitality management既notes

8月31號

FM bb唔好報編委會ocamp啊 垃圾嚟

Consent for CEF Course Participant其實咩嚟

求解

你幾點?

咁應該真係好撚多人要in

我唔係朝早

希望唔好group in

有冇mkt師兄姐可以分享下資訊 請食飯當多謝你

唔使請我食飯
聽日黎機場搵我
有咩問題我即場答你

有無fm巴打去左註冊日？去到要做啲咩 洗唔洗聽talk？

拎student card
對個人資料
報新生活動

聽埋啲垃圾 talk 之後派 student card 走人

想問報唔報大o好同埋係咪冇系o呢回事

個大o時間同induction day撞左定淨去oday都得

兩個星期前去ik攞成績表
話一個星期電話通知返去攞
點知早幾日去問結果都係要等通知
同行既fd就準時攞到
應唔應該繼續等

Soc ocamp係咪開左學先報？

Year 1入咗quota有printing quota剩，year two係加多2000定還原至2000？

還原

[推上熱門]hkcc編委會:六四血腥清場合情合理 學生抵罰 中共做法正確

勿恥與為伍 罷玩編委會ocamp
勿恥與為伍 罷玩編委會ocamp
勿恥與為伍 罷玩編委會ocamp

加多2000
我上年有剩quota 佢都冇reset 返去2000

Hkcc press com紅出機場

睇黎師弟對mkt 資訊好似唔太大興趣喎

嘩屌cc好紅唔紅紅埋啲咁嘅嘢

不嬲架喇 仲有奶腳

我答錯題 講左1樓有彩印
應該5 7樓先有多左一個

下佢冇問我咁嘅野

睇下20號有冇email 啦😭

想問wk網吧今日有開?

絲打係咪紅磡灣嗰個

有幾個絲打喎

各位師兄 有冇physics1同mechanic1既notes

有無人知fm報錯科可唔可以轉科？（未開學）
我師弟報錯咗科 (個名好似) 而家好擔心

入到去可以轉科
但係唔知你咁嘅case得唔得
建議打去cc問下

唉 其實係我打錯subject code畀佢
佢想報我個科 啱先打去話叫我哋send email問
而家好驚

唔使咁驚
如果兩科內容接近
遲下申請轉科都唔會太過難轉
同埋sem1通常都係基本嘢

thanks巴打我叫佢send個email過去問問先

Fm想知大o玩唔玩得過
自己就覺得呢段時間比較敏感 好似唔應該join ocamp
其實我主要都係驚識唔到朋友
另外想問下大家點睇lc呢科 網上好少呢科既資訊
希望有巴絲比下意見

我想問有冇人係hkcc讀完engine之後上大學讀it?

想問下social work嘅hd gpa要幾多先有機入返ugc？聽講hd計法唔同同埋intern係咪好chur㗎？

前幾年係group in
第一round係讀篇文
第二round係用英文答條問題
例如點解你要讀嚟科同你最近睇過嘅一本書

大家記得唔好報編委會ocamp
加油呀大家

7咗，以為asso
對唔住我摺返埋

下 你點知

係呢段時間玩ocamp其實冇所謂
只要之後post ocamp相嗰陣加 #香港加油 帶晒頭盔就得

又或者如果玩ocamp 嗰陣若果香港發生咩大事
記住第一時間post ig snapchat story 話自己好嬲、好愛香港、點解黑警會咁冇人性 之類既說話就冇人怪你架啦

Cc應該好易話為 我FM個陣唔記得registration都得

識朋友返學先啦
識埋都唔同科嘅有咩用

利申：有冇呢件事都係叫人唔好去慳返啲錢算

傻仔先去大O
果時見班人Sem中 夜晚10點11點係cc 練dem beat 都唔知做乜鳩

青春無悔
拼命入速度

有冇人報咗到而家都冇call你interview個itu

讀Asso就讀書博返入八大啦 玩乜鬼嘢Ocamp
利申無報

幾時add drop?

各位巴打ib好唔好讀

幾時出Timetable

同學

啱啊 除非係ocamp識到同科嘅人啦
如果唔係開學咪又係重新R人做groupmate

Reg day 啲活動參唔參加好

cat係咪真係咁重要

你對啲活動有興趣嘅可以參加嘅
Cat呢啲報唔報都冇所謂 最重要係gpa

罷食紅冰

新會然

各位同學：

昨天我收到同學們希望與我舉行公開對話的邀請。我在八月二日發給大家的公開信中提及，我和我的團隊每天都密切留意事態發展，關注同學們的人身安全。作為校長，我在任何情況下都不想看見同學受傷。

承接我上次的公開信，我希望在此重申以下幾點：

- 學校必定會盡力保障師生和員工在校園內的人身安全；因此，學校在這段時期已加強了保安人手。同時，學校會按既定的校園管理守則，確保校園管理有序。

- 若校園內沒有發生可能影響師生及員工人身安全的事故，或沒有人涉及可能觸犯法例的情況，學校不會貿然讓執法人員進入校園。

- 如同學沒有作出違法違規行為，學校不會向同學進行紀律處分。

- 學校在得悉學生會編輯委員會成員受傷後，學務長便立即聯絡學生會代表了解情況，表達慰問及對同學們人身安全的關心。至於同學們對成立獨立調查委員會的訴求，我已將你們的意見向政府反映。

最後，我希望同學們明白學校有不同的持份者，大家對事情會有不同的觀點；希望大家在任何情況下都能互相尊重，以和平理性的方式表達訴求。

校長
滕錦光

想問下bridging course唔上得唔得😭😭😭

總之數科N展科有Roy就揀

8.16 學界-Stand With Hong Kong聯手萬人集會！國際本土戰線會師！
「英美港盟 主權在民」集會
日子：16/8(五）
時間：8:00-10:00 pm
地點：遮打花園

(1) 英國確認中國違反《中英聯合聲明》國際條約；
(2) 英美國會各自制訂通過香港人權民主法案，制裁損害香港自治、自由、人權與民主的官員，如凍結他們的英美資產、禁止他們入境。

#反送中活動

一齊去支持攬炒巴打啊

好似完左第一個學期，即係下學期就可以 add drop

新生註冊講座嗰日有講

Push😭😭

NOW OR NEVER

同問🤦🏻‍♀️

Stats 果個？

HKCC: You are required to attend a bridging course (Class ) during 19-21 August 2019 from 2:00p.m. to 6:00p.m. at WK-S213 (Room 213, 2/F, South Tower, PolyU West Kowloon Campus). For details of the course, please check your HKCC student email. Remember to bring calculator. Thank you.

去啦 都無壞既其實

但我個幾日都要返工 想知唔去會點咋😭

有無人知hkcc今年有冇ownership？
定係跟番poly嗰邊？

你就好啦淨係要返3日🤦🏻‍♀️我要返6日....🥺

你返Eng+Math?

係咪個個都有？我收唔到email話要上

翻2點都還好我翻朝9又住得遠

幾時有bridging courses

我都未收到

19-21

未收到email係咪正常

btw 有冇it嘅朋友仔

好似讀某啲科先要上bridging course

呀..我認真睇一睇封email...我嗰個唔係叫bridging course係Elementary Statistics Preparation workshop🤔🤔

ohh really

有冇師兄師姐可以講下language and culture係點 易唔易讀

嗨

hi groupmate

有冇sowk ching師姐可以講下yr 1會大概講咩？thx!!!

818

Push

Btw 玩Ocamp 十個有九個都等入速大
淨低個個quit asso
自己諗join 唔join
屌曬你班dem beat仆街仔

呢個真
佢地仲要quit完再番嚟做組爸姐媽

係啊係啊 係stat個個😢係個個都要定係我math特別差先要上…？

Ching ho ball
呢個時勢仲掛住玩

我都要上🥴你邊科？🤔

HM

我SC 要返6日你會唔會返足😂?🤔

我都唔知😭其實唔想返 唔知講咩同有咩用

我諗可能真係數學衰咗先要上(?)🤦🏻‍♀️🥴我得2...

我都係…

我都係數學得2 返3日
我bm

點解我要返6日😭😭你係bridging course/workshop?

course

如果唔上嘅話會唔會有咩後果🙊?

其實係讀d咩

個晚係wk考試
成班係出面dem beat吵撚住曬唔知想點
好似當入面啲人死嘅咁
屌你老母 你地唔讀書 仲有大把人要讀㗎好無

想問learning buddies hunt 值唔值得參加？

same

我數學2左唔洗返喎 係咪你中學用中文教數先要返

你喺wk上？

我用英數㗎 我唔係bridging course 係叫elementary statistics preparation workshop我諗應該中數先bridging?

咁可能妳個科有啲特別野要你上左先

27

HKCC商科FM Grp

聽日返hhb
溫書

你係Fm?

返紅磡灣不需要任何理由
817 hhb

想問下嗰啲workshop其實有無用

N展你問我答
廚房幾大唔答
利伸:已上岸

Accounting你問我答
Status係乜就吾答

利申:已上岸

吾你老母咩，上左岸都唔識打字

無撚用

唔係

有冇做前線

聽日一個二個記住返紅磡
WK同學參觀完紅磡灣之後可以落去紅磡舊區食好西
食完野之後再去黃埔 shopping
HhB同學仔更加冇理由唔番
大家要帶同學仔參觀下紅磡

未算最前線

聽日記得返hhb食好西

唔好食紅磡冰室就得

真 叫停完佢地 隔2分鐘又嘈過

都can都唔好

紅冰狗也不屌

無知一問
Cc學生有冇得參加poly校隊選拔？
如果有 大概幾時會有選拔？

好似有

有 睇email
多數9月頭

Sem 1 啲野難唔難 好擔心 想爆GPA 又驚識唔到好Groupmates

有 巴打你想選咩隊呀

Locker 駛唔駛快啲申請先？

求tentative course timetable

排

it9 here

愈早申請，office幫你編嘅locker嘅樓層會愈低，方便你上落堂果陣拎書放書
我上年reg day果陣條友係咁講

師兄知唔知今年幾時開始申請

當年 day 1 交申請 然後編咗 UG 嘅 locker 畀我

其實你而家都可以番去交表
我上年都係未開學就交

好 thank you

有冇ching教下 myhkcc 個password係邊度睇

hi itdog

Sem1我會話 唔難唔深 但唔好太好grad
有讀過m2就讀cal&linear ,讀過m2基本上可以走哂lecture 淨上tutorial已經好夠
冇就found math 操熟佢
Cct 就sit 貝貝堂
Applied com 尻背 上堂完全冇撚用 淨返tutorial d test
中文要識殘體字同分noun verb... 求其有B就算尻數
英文就有B就算尻數 考ielts 仲實際

只可以講calculus 要用心讀 唔係會後悔

M2得3 希望應付到 btw Thx Ching

有冇design fm 呀 咁耐都唔見有

咁你應該會同一班有讀m2既人一齊讀
份卷應該會難D 但都係要睇下邊個教

有冇手足講下spa點
難唔難讀 gpa高唔高

我數學都係2 點解冇嘅🤔

今年新生
有冇OCAMP可以join
唔知去邊度搵

呢度

喺聽日維園

梗係會去

認真答
開咗學後會係hhb wk各擺幾日booth
有咩soc你啱嘅就報
而由於佢哋嘅ocamp係開學後
所以有機會係要走一日堂 仲係camp到返唔到嚟

聽日！！

18/8 民陣「止黑暴、制警亂」集會
時間：14:00 (不反對通知書至23:00)
地點：維園

咁中學ba 學啲野會唔會好有幫助

唔知
我冇讀過
但點都有個底係到會好啲嘅

你中學冇讀ba
如果你揀左ACC就sem2 開sem前轉去NS
同埋之後d sem唔好揀accounting既科
假如你讀financial accounting都好辛苦既話

有冇CLL FM新開好似冇人讀咁

我中學係讀Accounting但係揀咗bm 會唔會讀得好辛苦？

FM留名

唔會

一定有幫助。最起碼你有根基可以應付FA同CA

Right now, I'm already who I wanna be tomorrow
Who I wanna be tomorrow is who I am

CLL FM

有冇join ocamp好驚到時得我唔join 自己摺埋做柒毒

無報ocamp啊有緣26號見

Fm想問下sem1 gpa大約幾多先轉到科? 利申商科

睇咁耐都唔係好見HR FM bb既
有既話揮揮手黎睇下 俾我知我唔係孤獨既一個都好啊

我諗幾低都得既
始終多數係爛grade先會轉科

4.0

毒巴

818remember

維園見

27 for year 2 students ok 😂😂😂

其實bm係讀咩？

點解我收唔到email嘅

Business management?

Organisational behavior
Business Econ
Financial management
International business

祝今日有去維園嘅fm bb全部爆4

維園要人！！！

Hr終於見到有hr fm

就快出timetable 有有人介紹 大專中文 邊個lecturer 好
係wk教既

蔡維玉 留金騰

IA同PFP 有咩lecturer推薦
邊啲好 邊啲伏

我想轉ns

其實應該冇限既
有人4.0都轉到

IA: Pauline 個人認為ok既
PFP: Yanny GD

Pauline系比較鍾意同有啲偏幫女學生，佢上堂會抽人答問題(尤其抽坐後排果啲)，吾俾人sit堂(佢記得所有系上佢堂學生既樣)。

Arison 或者 Pamela。

Pauline 不了
個人認為上佢堂好有壓力

induction programme 個日會做啲咩？淨係聽野？

Fm

頭半part就係禮堂聽野，都係啲電腦室、圖書館既使用守則、唔見失物可以去邊搵等等

後半part就最最最重要，會分開唔同科嘅人去見個科既subject leader，除咗聽佢廢up下，仲會收到一份叫Scheme Document既野，呢份嘢係非常重要，記載咗嚟緊兩年你每一個學期嘅必修科同選修科。
總結：有得去就好去

唔係20號開始申請啦咩？會唔會做多幾日好啲，我怕好快就full晒，因為我見呢幾日都有啲迎新活動要參加，諗住順便有個機會申請埋

想問下個Elementary Statistics Preparation Workshop 去黎有冇用

我都想知
出咗未

記住去，有傳話唔去唔比畢業

留金騰畀分鬆喎

有安仔就reg安仔應該係常識？

Ys

有冇EPC FM 睇嚟睇去好似都冇咁嘅

蔡維玉真係好到你唔信

求中西溝, nego, values and ethics 推薦嘅lecturer

中西溝唔好REG陳偉強
東方日報專欄作家
賤種藍絲廢老黎 唔死全家冇撚用

巴打來緊sem 3讀?

不能同意更多

Nego reg jessie

Hello其實呢科好冷門咩？

終於搵到啲HR朋友

yes

應該唔冷門㗎 不過佢前身係EBC 偏向商業 而家變成EPC 少咗商業元素 因為新開冇耐 我哋係第二年嘅EPC學生

hello

太好喇 原來唔係我自己一個上堂

巴打係咩科？
中西溝subject leader Erwin Lau 聽講教得唔錯

VNE Arthur 好人加用心

acct fm想問下申請locker同續期學生八達通呢兩張form喺唔喺要返campus先有的攞？
我係myhkcc個網到淨係揾到recovering locker item同request for locker services 呢兩張唔多關事嘅form

如果要返去攞/交的話應該喺WK邊度交？呢兩日返過去一次但係入面又成條迷宮咁，拉巴又好似裝修定冇開
有冇巴絲可以解答下

唔覺啦驚自爆

唔講啦

eunice better

N座2樓有個counter叫ik，可以自拎form

ik

Eunice assignment 同 project 比分鬆手好多

唔該曬巴打

可以 解釋咩黎架

有啲course可以claim持續進修基金

Year 2可以申請？

Stat勿reg何維東，條友好垃圾

冇追開，想問下有無Visual Communication嘅人呀

理科見到有Roy Ng, Lo ching on (安仔），豬波，就要即刻狗衝喇

見大家對開得兩年嘅新科都好迷惘 開咗個tg gp俾各位FM BB圍爐 識定friend子

Maggie Lam

上堂太悶，不了，
Btw 好老

同問，有冇人知可以解答下

For the new CEF programmes/subjects with effect from 2019/20 cohort, students are NOT eligible to apply for CEF reimbursement claim if they commenced the study of the programmes/subjects before the 2019/20 cohort.

1. Induction Programme/開學禮黎唔到點算？係咪一定要黎？
- InductioProgramme 最好出現，因為會有Programme leader講你個科要注意既野，eg之後點reg elective/點先fulfill 到學校requirement，係n 有用既。黎唔到最好問一問返你既同學仔。至於當日會派既student handbook+scheme document 就可以上my.hkcc搵返個softcopy
(好似有得之後攞返既)
-2/9 個開學禮就廢既，你得閒就可以去既，無時間唔去都ok

2.幾時有得報ocamp?
不如你主動contact番cc su大o班oc, 單張都有比電話你
另外9月開學喺HHB同WK個體育館都有好多細soc嘅ocamp比大家報,果啲多數要走一日堂嘅
溫馨提大家ocamp識嘅人多數讀嘅野唔同, 值唔值得識就自己衝量番

3.買咩notebook?
你鍾意啦,我地會用到PolyU同CPCE notebook個優惠, 兩邊都買到
唔洗問買邊部,有冇需要
自己衝量番你讀果科要唔要,會唔會長摺,有冇錢,會唔會成日帶返CC用(係既話買部輕身啲既，如果唔係你唔會有意欲帶佢返 CC)
另外開學後學生電腦中心都會有notebook借(12點前借既 4點前還(Fujitsu機)，12點後借既 10點前還(Fujitsu+Asus 機都有))
PolyU Notebook programme:
CPCE Notebook programme:

4.grant loan點點點
其實reg day student helper都有講明
有入息審查,唔洗還錢 叫FASP,填表格
齋借唔審查,利息高啲叫NLSPS, 填表格NLSPS2A
deadline ??/??/2017 之前比IK
有咩唔明可以email或者去cc ik問
再有複雜case可以問學資處
呢度嘅人只會比意見 唔係真實資料 同埋會唔會比人屌,有冇人得閒答你都唔會知

Credit數目, IK教你一年讀>=30 credit (可以係多過30,例如英文DSE無Level 2 ，你就可能第一年要讀33個credit)
會視乎番唔同課程, 可以睇番scheme doc

5.locker嘅野
寫form，之後係deadline前去Information Kiosk交form + 用八仔比錢

6.add drop/Reg科
所有HK既CC新生會得到一個clash-free timetable,會有一班人同你個sem 1 timetable一模一樣
所以簡單黎講，你地係Sem 1係無Add drop 時段既

至於Reg科，只會當你係下個Sem 有Electives既時候，你先至要做Reg科呢個動作
而呢個動作係Sem 中間會有email叫你做，你先至要做
CC既Reg科唔同其他U咁，Reg科唔洗鬥快既

7.幾時出Personal Timetable?
28/8 會出 (雖然有機會偷跑)
要check邊個lecturer教可以ch8eck呢個 Master Timetable

8.仲有無啲識下同progamme既師兄/姐?
Applied Social Science可以join APSS O camp
另外Student Mentoring Programme 做下Mentee都幾好架
And

9. 如何逃出CC?
1) 無科fail
2) GPA >=2
3) GE 科目要fulfill 4個cluster requirement
4) GE/DS科要有一科係China Related
5) take夠個一個study pattern既credit number
6) take曬所有你個科既 GE/DS Compulsory course
7) 要有>=30個credits既courses level係Level 2 or above (e.g.: CCN1004 = Level1, CCN2041 = Level2, CCN3133 = Level3)

9. 關於cc 免費office software
Cc係有免費office 比每一個學生用，想裝就自己用自己email login office 365去download office 黎用

From HKG:
---FAQ HKCC---
俾摺毒生的溫馨提示:

1. HKCC人是可以用poly lib的 (自己成日一個人走去poly lib溫書)
2. HKCC 同POLY都有開24小時既房 (HKCC 24小時房又名HKCC Student Hall of Residence)
3. 紅日 POLY D building 係會LOCK的, 但係我地張學生證是可以拍到入去的
4. POLY canteen 係某D時間要CHECK學生證的,而我地張學生證係可以入到去既, 所以唔洗驚
5. 考試時間就連poly lib都可能會無位 所以要早D去

ASSO大辭典:
呢度會講下上到黎有咩常用詞語 (歡迎各位幫手加下)

LECTURE: 一大班人(約100人)一齊上堂, 上兩小時, 主要講下書/LECTURE NOTES既野
TUTORIAL: 與LECTURE之中約25人一齊上堂, 上一小時, 主要溫下上一堂LECTURE既野/做下exercise, 亦係project搵groupmate既地方
SIT堂: 去人地課室上堂
KILLER: Assignment比低分既lecturer
FREE RIDER: 咩都唔做既Groupmate
紅磡/HHB: 紅磡分校
西九/WK: 西九分校
Hall Can: 紅磡灣分校隔離 POLYU HALL既CANTEEN
SOC: 學會
shuttle: 來往HHB,WK同POLY本部的穿梭巴士
獸醫: HKCC醫務所醫生
(補充中)

(請巴絲踴躍提供意見)
以下係有關死亡鐵三角既Q&A, 適用於所有讀HKCC既人, 因為全部都係你地既必修科黎
下個開post既巴打見到既話希望放係置頂到比新生睇下
學生電腦中心 引用 15/8/2016 22:35

1. 咩叫死亡鐵三角？
所謂死亡鐵三角, 係指中文, 英文同埋CCT, 你一年total要讀4科
CCN10XX English for Academic Studies (XXX) I & II
CCN1003 Chinese Communication for College Students
CCN1004 Creative and Critical Thinking
2. 點解要叫死亡鐵三角？
- 主要係因為依3科專出爛grade
普通話上, 我唔排除有le- 中文係主要用cturer間唔中用粵語, 但假若你聽唔明普通話全個sem準備坐係到自修, 而且mid-term test好多濕鳩野考, 包括考你寫簡體字, 最高grade統計返黎真係最高得B
- 英文學起上黎就冇咩難度, 但份mid-term test真係偏難, mean得50分到, 英文底唔好既依關都幾難過 , 最高個grade派到有A, 但得3%人拎到
- CCT對某d人黎講可能好淺, 但對某d人黎講係好難, 前題係你要concept夠清, 明白佢想做d咩, 依個地步好難話你聽咩叫做concept清同明白, 總之你讀落去就會知道自己究竟明唔明佢講乜, 唔明白既話, 你份mid-term test 50題MC有機會一題都唔識做 最高個grade派到A

3. 考得差可唔可以retake博高grade?
- 中文同英文佢唔會fail你, 就算比個爛grade你都一定要你pass, 所以好似冇得retake
- CCT就可以retake

4. 英文好係咪有優勢?
- 我有個fd UE B, EAS I拎B (3.0), 講左咩自己參透下

有打手打咗好多FAQ 大家唔該睇睇

24 August ·

8/24/2016 3:14:08
新生入學常見問題完全解答指南
1. 我唔記得左去註冊簡介會，點算？
-盡快帶同已簽署好既聲明書、新生註冊表格及身份證，於辦工時間內到HHB305室辦理註冊手續及聽簡介。
2. 305室註冊辦事處開放時間係？
- 8月星期一至五 9:30 - 5:30PM ，星期六9:30 - 12:00
3. 點解入唔到CPCE Portal？
- 正式開放時間為8月底，應該28號之前/左右就會入到
4. Timetable幾時出？
- 最快8月28日，可以上my.hkcc 既personal timetable到check.

5. 咩係add/drop？
- 其實姐係add/ drop class, 每個sem break都有一次，每個人都有一個指定既時段，每個時段大約有幾百人，每次一個鐘，當全校咁多個時段過左之後，就會開放一段比較長既時間比全校一齊add drop。係add drop時段，你可以揀你想讀既elective(既堂)，又或者drop左啲科。同埋最重要係揀教得好既lecturer+靚時間既堂，咁就可以避免有天地堂既出現，或者有day off比你休息。
6. 幾時可以add drop？
- 新生sem1不可add drop言之，換佢派咩時間比你都要照上堂。所以下個sem就自己留意下點樣+幾時add drop。
7. 咩係天地堂？
- 姐係朝早一堂，下午一堂，中間好多時間唔知做咩好。
8. 天地堂做咩好？
- 勤力mode: 傾pj，睇references，溫書，約lecturer問assignment/pj
- 懶懶mode: 去寶石戲院(hhb)睇場戲，(wk)做gym，食tea
9. 上堂模式係點？
普遍黎講一個sem讀5科，每科每星期上三小時，2個鐘lecture，1個鐘tutorial。
lecture會多啲人一齊上，多數教書。tutorial少人啲就會多啲互動、討論、較深入分析，會有幾堂係用黎present。
10. 有咩讀書心得？
讀asso好講自律，自己溫書，做paper，自己睇reference，自己問lecturer。你唔讀，無人迫你讀。條路自己揀，_____唔好喊。
同埋，朋友好重要，同邊啲人一齊係會影響到你讀書既決心。同高gpa既人一齊，你自然會有比較，想大家都咁上下。同低gpa既人一齊，就會以為自己成績都唔錯，無左鬥心。
唔係叫你下下要睇gpa識朋友咁現實，但你要識分邊啲想讀，邊啲唔想讀。有啲朋友你見佢好努力但又讀唔掂既時候，咪捱下義氣carry下佢囉，下一次話唔定人地carry返你轉頭呢。你carry人既同時，實會有隊友其實都係carry緊你。
讀asso 2年好難捱，無戰友又點捱得到2年？同你一齊捱過依2年既，一定係真心朋友。
11. 係咪一定要買notebook？
- 其實唔一定，日日要你拎去拎去其實咪仲辛苦。hhb 11樓(wk唔知)每日都有notebook借走用，不過記得用完就快啲還，將心比己，你都唔想下次自己要用既時候比人借走晒又唔用嫁？仲有，遲還要罰錢。
加上hkcc其實周街都係電腦，上電腦室(有人叫網吧)用都得，做paper+殺時間一流，唔一定要自己帶。
12. 專上學生資助表格(FASP/grant loan)幾時要交？
- 8月之內既辦公時間都可以交去hhb 305室，但其實份野都幾難填，又要好多文件，最好就最遲27號交返黎，比helper check 1 check，咁你有咩文件唔齊，都有時間改+交。
13. 申請資助文件唔齊點算？
- 8月之內既辦公時間都可以交去hhb 305室。過左8月未必收，可能要自己交去學資處。
14. 交資助未影印得唔得？
- 最好自己影印晒先去，如果唔齊，一張半張佢地都可能比你印，但你好唔好意思拎住幾十張月結單話要人幫你印？人地收表姐，唔係幫你填表喎‥‥‥
15. 交貸款表格有咩要注意(non-mean)？
- 記得睇表格最後一版既指示去做，要交左180蚊比學資處，helper先可以幫你收form，唔想白行既話記得去交左錢先。
- 另外，如果你經(FASP/grant loan)表去申請non-mean係唔洗交180蚊，姐係如果你一定會申請資助，就可以唔交180蚊同貸款表格。詳情問問helper
16. 專上學生資助表格G同表格S有咩分別？我要交邊樣？
- 如果你已經有同住兄弟姊妹係今個學年(16/17)申請緊Grant loan(FASP)，咁你就可以交表格S，分別係交少好多資料，如有需要請到305索取。
- 如果無同住兄弟姊妹係今個學年(16/17)申請Grant loan(FASP)，咁就填表格G。
17. Locker form邊到拎？點交？可以用到幾時？有無得揀位？
- hhb305室有得拎，22/8開始可以交去hhb UG既詢問處(ik)，以八達通一次過交65
- 如你有special need要轉locker位要同學校申請 eg太矮睇唔到個locker / physical disability.
18. 開學發現我個locker比人用左，點算？
- 普遍做法係係locker上面痴張紙仔，通知佢幾時會清佢locker eg一星期限期要佢清野，如果唔係就剪鎖。 要剪人鎖就落去ik
19. 可唔可以走堂？問問啲職員點做。
- 都已經係大專生，你想點由你話事，自己諗下點解要黎讀，值唔值得走，比較得失下做一個你認為岩既決定。
20. 我有jupas offer，點退學/退錢？
- 盡快上oaa禁withdraw之後帶同表格、hkcc+jupas offer letter、hkcc+jupas交留位費證明、你個人名下既提款卡(無ac就要申請，一定要係你個名)，HKCC學生證(如有) ，到hhb305室辦理手續。
21. 唔見/執到野，點算？
- 落LG保安室搵保安
22. Induction Programme黎唔到點算？係咪一定要黎？
- 最好出現，因為會有Programme leader講你個科要注意既野，eg之後點reg elective/點先fulfill 到學校requirement，係有用既。黎唔到最好問一問返你既同學仔。至於當日會娑既student handbook 就可以上my.hkcc搵返個softcopy
23. 開學禮黎唔到點算？
- 嗯‥‥自己諗啦
24. 我張學生證張相好樣衰，點算？
- 你的樣子如何，你的學生證也必如何‥‥‥收埋佢囉
蚊就可以用到畢業，無得揀位。- 一般情況下學校唔會幫你重印，就算你唔見左，都係會出返同一張既比你，仲要罰錢，唔好試。
25. 聽講來往各校園有shuttle示學生證，係唔洗比錢來往HHB-->Polyu-->WK(or掉轉)。時間表係各站(LG)有張貼，EMAIL都會出，自己留意下。 bus？當真？
- 係真既，只要上車出
26. 咩係獸醫，點解叫獸醫？
- 意指校園內LG既醫務中心，好平好平就可以睇一次醫生，無記錯係十幾二十蚊。但啲人話啲藥完全唔得，所以叫佢做獸醫。我就覺得，十幾廿蚊有藥你食有醫生你睇有假紙你拎‥‥仲想點啊‥‥唔介意既咪當窮人恩物，介意就自己出返去睇私家啦
27. 仲有野想問‥‥
- 如果你會返學校，可以問下啲helper，其實佢地都會幫到你，當然，前提係你"有禮貌同有誠意地""，咁佢地都會好肯去幫你既。
- 係下面留低你既問題，如果我答到，會再出post/親自答你(請小心提防假膠亂答)
其實真係好長，打得好痛苦，但希望幫到各位Freshman啦。
利申：專業secret入學打手
---
你地成日唔出聲/有pinned message唔睇仲要再問的話
我地會考慮取消你係呢個group既會員資格
有咩問題 可以再用 #HKCC hashtag搵埋先問 唔該
留意version會更新，記得一有update就睇多次

終於比我搵返呢段野，下個post要擺post頭

佢好正Wo 又肯答人

Hello 巴打
小弟依家有cc asso social science (spa) 同hd social work offer
應該簡邊個好？
聽日要firm offer

Hkcc 設施正
Hd 要同人爭
利申識人hkcc year1入返poly year1 social work

個hd 係Hkcc
驚自己跟唔上大圍進度

咁唔知了 要等其他手足答你
Social work hd會唔會有牌？
有既話我覺得讀hd好d 入唔返u都可以做專項

Cc social work 有牌
但我驚自己會後悔
完左sem 1可以tran 去social work ?

完左sem2入

Thanks Ching

無知一問
咁咪讀兩年year 1
一年hd 一年degree

穩陣起見3.6以上
當然cityu有收過3.0嘅 但競爭好大
Placement係好撚辛苦

Yr 1 sem1要讀intro psy同socio 中文英文同埋intro to sw
仲有科叫self understanding 輕鬆的
之後sem 2就係一啲lab（練習輔導技巧）
SW課程加強版
psycho進化版human behaviour 香港史 英文

Hkcc hdsw有牌 不過GPA要3.6先穩升u嘅sw
我自己比較建議你揀後者
Soc sci入返社工絕對唔容易 sw升sw相對上比較有優勢
不過預咗兩年會好辛苦

今年商科BM FM 想問個bridging courses係咪一定要上

有冇人都做咗Business NS Senior Buddies

fm依家仲未申請locker 會唔會太遲？同埋可唔可以網上申請？

So can’t ??

一定要填form

有冇人知幾時可以reg sem1 retake嘅科？

應該係唔得 我見張form已經寫左for stage1

可以啦
我問左
只要你year 2有course 係可以claim 就得
但year 1讀左既唔得

今日啱啱先開始可以申請咋

thx ching

有冇人收到ITU helper e-mail

自己本身未摸清自己想第日做咩
但係同時對服務社區&政策研究都有興趣
1700要簡 到依家仲未簡好

我好似有幾科都可以claim 係咪淨係填email個一張form 就得？

ops洗唔洗自己申請？定自動入名單？

收左

岩岩收到？

今日都收唔到 係唔係無啦

我乜都冇 連interview都冇。。。

想問一下各位巴打絲打
Personal Financial Planning
Cost Accounting
Introduction to auditing and taxation
Financial Management
中文
有邊幾位老師教得特別好？
中文係讀關於咩？有冇Killer？

claim到幾多錢到?

Q1:
PFP: Yanny Pang
CA: Benjamin Wong(大Ben)
Tax: Arison Wu
FM: Raymond Kwong, Benjamin Wong(Sem2 only)
中文: 蔡維玉or留金騰

Q2:
中文主要讀語素，例如主語、謂語、賓語(類似英文既SVO)，教你睇有冇病句，教繁簡體字，教你寫CV同投訴信。

自動

Benjamin伏

asso可以trans hd㗎咩？
聽講poly bsw 舊年hkcc嘅話淨係有收hd sw冇收soc sci嘅人
你自己諗

會經學校email通知？

1003 olivia 大家點睇

同問CEF
之前Reg day填CEF Form個時填咗申請，但宜家想轉申請FASP唔知有冇得改

寧願入咗sw 唔掂再轉走 sw難入咁多

唔想再浪費時間
如果之後對呢方面有興趣咪再進修

所以巴打最後決定係……？
無話點浪費 我有同學仔廿八三十歲先嚟讀
有人甚至本身已經有degree揸係手
諗清楚自己想點 先係最唔浪費時間

今日簡左soc sci (spa)
其實今日都有諗
自己到兩邊興趣都係差唔多

本身對政策研究同對soc work 中嘅youth &social work 都有興趣

但考慮到自己可能再攻讀上去都係簡返政攻呢啲科，節以做左呢個決定

諗清楚嘅話我都支持你！
唔係話一定做社工就係對你嚟講係最好嘅選擇
既然你都心繫政政 希望你遲啲升返上去可以專精政政

Bridging Course 唔返會點？

兩邊都照申請
到時可以揀唔要邊個 好似係

唔該曬

有得選擇 intro Econ定gender好啲

Econ無咩興趣 但好似靚龜啲

依家讀緊Soc sci
想升翻上city social work嘅話
IELTS 6.5分係咪必須
事關我睇網上啲人有啲又話要 有啲又話唔係必須 純粹報個陣會加分咁
然後睇offer又唔見人有寫明
但點我都會考IELTS架啦 今日亦已經報咗course
感激

師兄 有無相關經驗可以比下小弟

求 intro to eng lit.
foundation of linguistics.
languages, culture, communication. healthy living lecturer 推介

踢鳩你出校

幾時會有cc所有科嘅timetable

張學生證去到8月31日
想book埋牙醫洗埋牙先 但係佢話要9月先有位
咁係咪到時show張證佢都唔會理我

係

咁唔返先

想問wk拉把裝修完未

未

Econ

Japanese 1 求lecturer推薦

Ruby

條友好伏喎聽啲人講

Chi kin Chan

想快啲睇所有科時間表

要等申請完復學加佢批有新debit note no. 先交得錢
定依家交咗先算

如果你係wk 上堂- > rico lo

係咪可以用poly discount 買notebook？

Yes

Push

push

下個禮拜就reg科
有冇人有每一科個ttb
問左好幾個fd都未有人有

係唔交呀踢我出校呀笨柒

可唔可以依家照交 定係要等佢㧗申請
求其他Ching 解答

直接打上cc個office問啦聽朝
放心喎學店嚟，你9月6之前交足錢佢一定俾你復學，唔通學店有錢唔收咩
佢仲心諗多謝你額外送400 蚊俾佢

Ching 你都諗住聽朝搞？

我明顯係全心唔讀
社大見

少少驚佢唔俾我讀

唔會啦聽日快快手搞左佢啦

Timetable幾時有？

有冇人搵唔到subject description？

搵唔到+1

有冇人知event sales and marketing 同gender issue 易唔易讀 同埋reg邊個好

佢上堂都係照notes讀，仲要教得好撚悶，
基本上有少少數底可以自修

有無人可以分享社科升year2拎OPS/金銀銅獎大概要幾高GPA
祝嚟緊呢個sem過3爆4

hkcc有無人會罷課

其實第一個星期真係無咩野做 翻唔翻都得 又唔計attendance 所以罷課啦 我明白每個人都可能有自己原因而無出去發夢 不過希望大家至少做到自己能力之內嘅事

同埋罷課就有時間一直睇住電腦 Reg翻嗰靚時間表

Self un罷課

迎新工作坊報左名唔記得去會點？

Year1當自己放耐d假喇

冇乜嘢
唔會記缺點
放心

我覺得冇咩所謂
好老實學費你就俾左
番唔番本身就冇人理你
而且亦都唔會對成件事有咩大影響
單純睇你自己會唔會支持啫

反正我罷唔罷都會繼續發夢
到時先決定都未遲

宣傳出去！！！

Engine係咪28號有talk
咩email都收唔到

希望大家可以罷啦
能力以內盡做
唔好妄自菲薄

石峽尾 樂富 大窩口 油塘 牛頭角 鰂魚涌 荔枝角 西營盤 紅磡 全部都要人呀

ocamp搞手可唔可以帶啲願意join嘅fm去拖下手仔？

華潤自1970年代就開始喺香港滲透
佢唔單止係中資，更加係黨企
各位唔好貪一時方便 直接送錢俾中共啊

文科 cgpa3.25 唔知係因為遲左報nonju定gpa太低 收唔到offer
岩岩搵左program leader 佢話我pass哂全部科冇得sem5 retake
應該點做好? 搵野讀住先/返住工先 下年用返同一個分下年再報nonju?
唔想咁快入社大 求教路

你幾時報？

報nonju?
我果陣main round報左city果科文史哲
late round先報bu philo同ba

有冇人知bm fm返學時間大概係點？

有冇人有所有科嘅ttb

有冇人知gender拎A大概每份assessment幾分？
同埋 社科入poly city bu 大概要幾多gpa？

下個post可以轉標題做2019-2020討論區已經新一學年

遲啲Office會放出嚟

有無報LU? LU HIS我見3.1~2都收 不過要Y2讀起
仲有Poly嗰BICS 我見Conditional Offer過3都得

利申:預計自己CGPA都係應該得3.2 諗住下年報

Bu中文要dse中文同文學同時有5？
直接比人收嘅意思係唔洗interview?

點樣兩科同時有5 好痴線
係就一早入左u啦

所以成件事都好反智 就係因為dse考得唔好先入來奮鬥 結果最後又睇dse

喺邊搵返黎架

Download唔到喎, Ching

冇呀...

屌 搞個CPCE password搞成粒鐘仲未整好密碼
咩撚野要求

樹仁ou報咗未？
Gpa低仲要later round正常都唔收你

Thanks

有冇話讀過邊啲科好讀 可以推薦

啲subject code改曬

有冇人知大概幾時出group......

Good

唔識睇

大專中文 冇左留金騰
咁除左蔡維玉邊個好
要wk 既
LCH1106

咩code
咩係叫CCN1003

LCH1106
Not ccn anymore

Intro to econ A+難唔難攞

我本身諗住sem4讀中國家庭 想轉sem3讀既話係咪要睇下到時有冇位

係 因為中國家庭好多人爭 難啲加上去啵
我個時就係將幾科易靚grade既科放落同一個sem 拉高sem3個gpa 報jupas會好睇啲個分

肯讀 至少A

希望爭到啦

想問中文係咪可以由蝗語ver轉去廣東話ver

留金騰唔教？
佢超好人

唔難

冇佢個名

有冇邊個lecturer推介 有個fd 未修過econ

我都睇唔明

點睇唔明？有咩幫到你？

Fione,不過吾知佢今年仲有冇教

例如有咩科，易靚grade ？求指點！

Ching 中國家庭sem4好似唔開喎

想知social science 難唔難讀
好迷惘

想問下CHINESE CREATIVE WRITING易唔易讀同埋大約會做d咩

我上面有講

話係易靚grade 但都比左好多心機 只係依啲科相對上你既努力同收穫係容易成正比

有D科比你執下分 但有D真係難高分

有無ada chan 超好人

想問吓Gender issue容物容易拎A？ 邊個lecturer好？

Kimberly Tao
Kimberly Tao
Kimberly Tao
Kimberly Tao
Kimberly Tao
Kimberly Tao
Kimberly Tao
Kimberly Tao

無 Aggie CHEI點樣 得佢有hhb

我都讀過呢科 不過感覺就係因為俾分鬆手 先至難拎A or A+ 要揀嘅話揀啲有exam嘅科會好啲

難拎靚grade 有能力嘅話讀 engine it 個啲好過

求問Engineering Mathematics lecturer
Wilson Kwan同 Roy Ng 邊個好啲
同埋有冇人知邊個係Rex Cham

唔通我睇錯

依一科其實靠你最後個test拉分多啲啵又易
gppj a asm同gpmate差1分 但test我90 佢得82 最後一個a+ 一個a
利申 2份asm都只係岩岩過mean

咁我明點解我得B喇

The history and Culture of Modern China 呢科都易拎A 因為係9背科 exam考得好就ok 最好有85或以上 咁就好穩陣

introduction to Econ June Fung伏唔伏

Fione

Kimberly 淨係一班

唔好提了 exam 就係考82 冇a

唔reg Kimberly=失去讀gender嘅意義

Summer Cassini 都ok ah

有冇人讀過marketing in china

想問中西溝係咪9背科？同埋應該reg邊個

文商撚 如果讀engine 我是夠分讀u的

[member]Introduction to Chinese Culture背到你永無止境 啲文言文真係難頂 呢科真係痴撚線
Social Development in China幾易讀 內容又易 而且Final Test係MC
婦女史筆記濕尻到無言 你想拎A就一定要上堂寫筆記 走咗堂都一定要Sit堂 否則考試就真係死撚硬
香港史我幾鐘意嗰lecturer 上堂係悶 但會俾tips
仲有GE有得揀東亞史就揀啦 雖然筆記內容都幾多 但只要睇翻PP就知距會點出題目
[member]

好串 好似教得ok samson一定不了

屌自膠加密失望 好撚柒 Sor9

*失敗

點解中文會係pth version

Bianca

感謝Ching 係讀依科？

中共偉強悔終生

冇報到 黎緊應該gap year 下年再試下
有諗過返intern 文科intern有咩選擇?

老實講
如果你dse冇一科有5
3.2八大你只係得edu叫有啲希望
你唔好抱咁大期望

婦女史
文科第一伏科

Erwin lau好唔好

Roy神保A+

同問
普通話可轉廣東話？

本來就係普通話上
廣東話應該係新加

比分點樣 鬆唔鬆手 我唔怕比佢串

教得好好？？

我第一個就係唔推介呢個
所以冇話推唔推介
人夾人架姐

小麗老母終於行乞失敗死翻嚟教書

屎

中國家庭易A？

唔清楚

冇底ok？
咁你係跟邊個lecturer

明明簡咗廣東話都係比普通話？

所以中國家庭難A/A+？

十分容易 個人認為得gp pj份詮釋文章煩 其他都好易

個test其實係咪都係吞notes?努力有回報咁樣

你係邊個教

Fione chiu

Ada麻麻喎

gp pj其實係咪組組差唔多分
分高低都係睇test?

我以為係william教

男個個 不過比新個個女老師教都好手鬆 識幾個都係女老師手上拎a+

我個app係咪壞左 keep住無單

佢係係present完直接同你講grade 唔係分
B去到A都有
個人就認為test真係拉高低

係咪吞哂份notes就得

Business econ june fung好唔好？

有2個問題想問下
psychololy of personality 易唔易讀同攞好grade，
仲想問下ge選digital storytelling 好唔好
有冇師兄師姐比下意見？

想問下中國家庭呢科係咪多左條友教，點解除左Eva同Lawrence CHOW之外，我睇到有三個老師

我係andrew hung教

Ada咁好人都話麻麻
咁你講下邊個好

我唔係話佢唔好人 係教得唔好

Cc最正數科老師係安仔另外就係Roy神
利申：Roy打手

agger

佢今個sem好似無教family

In Roy we trust

下Econ 冇話咩鬆唔鬆

digital storytelling 係咪真係咁易攞好grade
定應該實際少少讀Marketing

今年freshmen 可以揀
咁year 2原本ccn1003都係普通話

所以佢咪set 左 普通話version
可能add drop 可以轉
但cc 表明大學可能唔受廣東話

retake嘅話要點做

但係易唔易拎A？

想問下邊個教nego同中文好？

勁好人 教得好好

其實上面有講
nego：eunice，jessie
中文：留金藤，蔡維玉

可惜劉金騰今個sem唔教中文

教得好但俾分唔鬆

Why not both

Gender易b+
難A

我有科ge選咗econ，所以想知storytelling係咪真係咁好

想知如果想year1就走到 唔求三大
City/poly 最起馬gpa要有幾多 中英文過33

真係冇開咩
我都諗住sem4讀

想問 1019 JAPANESE 1
Raizen Lam 同 Victor Wong 邊個較好
最好唔好捉字捉得咁嚴，thanks

Marketing group project 成40% 喎好似
單機定識人 自己諗

咩科先

其實我就係諗呢樣野
但storytelling唔知係咪網上面講到咁易攞靚grade
所以先想問下大家意見參考下

知差小小遠 所以先想year1就走到

Gp pj唔係佔20%咩? 其實做得唔好都冇所謂 呢啲科都係睇考試 反正只要明啲concept就唔會差得去邊 我都係靠考試攞個A返嚟 我啲fd都係咁

Storytelling 唔係易拎 B+ 難拎A咩

有冇多啲人比意見，見ge subject guide講到好輕鬆

就係hea先多人揀 不過易唔易攞A就唔知

幾好自由度大 sem尾會比tips

想知ADVERTISING AND PROMOTION
BUSINESS ECONOMICS
PRINCIPLES OF FINANCIAL PLANNING
有無邊個lecturer比較好

有冇巴絲讀過social development in Chinese
有冇lecturer推薦同係讀啲咩

有無人有參加SAP？

bianca B+ exam 9背 寫晒啲pt上去就得

1949後中國，讀下經濟改革，大躍進，農民工個啲，
之後又會讀下中國嘅政策
如果你DSE修history 同埋係讀social science 應該可以輕鬆d
至於兩個lecturer都好 怕悶嘅就sylvia

A唔難拎
你要勤力啲問佢就得

有冇人知positive psychology個老師點
HO冇chris Wong應唔應該drop咗佢算

兩個老師都勁好人，其中強烈推薦sylvia，勁好人而且上堂冇咁悶。讀嘅野就係簡略咁學中國二十世紀在社會經濟政治文化外交等等上嘅轉變。好簡單。

有science 同學仔黎

Event sales and marketing難唔難讀 有冇巴絲知

LCH1106 CHINESE COMMUNICATION FOR COLLEGE STUDENTS (PUTONGHUA VERSION)

想問下有冇邊個老師好 我見有幾十班
定係個個差唔多

唔會呀，都係歷史野嚟，啲ppt都唔係太多字，上堂又有片睇

除左蔡維玉仲有邊個

LCH1106仲有两班TBC 有冇可能真係留金騰

BE得一個人教？ada chan？
PFP有邊個揀

Yuxiang Li

好似無WO Raymond CHOW點睇

今年business Econ 有June Fung 教
A02
Ada 一定最好 因為E一科一直係佢負責

有冇人有CCN2113 FM 既source

PFP有Jack CHOW Theresa CHOI Fiona TSANG

無野睇錯

填Form 31

自推

幾時有時間表

Pfp 得yanny pang同Jandia poon

2個差唔多

jack

psychology of personality個 suet yan Tam如何

死咗link 有無人可以再post

聽講大伏

唔該巴打

btw 2048得共狗陳偉強同另一個叫Xilin GUO 邊個好啲？ 唔係好想揀條共狗

就算陳偉強唔共 都一定係揀xilin 教得幾好 又好人 唔係killer

第一個sem無得選擇喎

讀得2048就一定唔係fm啦

有冇SHDH2056嘅白老鼠

唔知阿我fm

我好想讀2056 不過揀咗另一科白老鼠科
諗住 sem 4讀 2056

btw 點解sem 4唔開Introduction to Philosophy

我sem3讀 好撚驚難grade啊屌

原本想揀但驚伏
LM

xilin Guo好啲

Cc 有hall報

may I ask where to apply
thx

Wk 3 樓 Csao
果個hall有46個位
利申 唔識有人住過

呢個我都唔知 但你可以打電話去cc問
Btw 我記得新生本野入面好似有講cc個hall

好心急吖

Fm有冇得自己reg科
乜都唔知求師兄姐解答

冇得reg時間
有機會硬食8半堂或者天地堂

無論係時間定係lecturer都硬食冇得揀 睇彩數

Thx師兄

Thx

我都想讀 不過唔敢 多謝清以身試伏

Danny lau 會比tips

全部文言文黎嫁wor

咁sandy又如何？

Poly Apple discount係邊到睇？

但勁串

你被人撚緊

hhb就sandy
wk就victor，rico
人夾人，你可以add drop period去sit堂試下

編委會班食屎夠
就嚟開學啦
仲有無書讀啊？

有冇巴絲有全科嘅ttb跪求

留Tg ?

樓上唔係有咩 係#620
定係出左個新version

係咪今晚12點就準時有timetable

推薦大家讀法文
上堂唔洗用腦 啲assignment鳩hea又靚grade 可以上A+
storytelling 中醫 gender 呢啲大熱GE又多嘢做 頂盡拎A仲要得幾條友拎到 派B+多

法文冇底難唔難讀？

唔難 我都冇底 佢教啲嘢好易不過都好睇語言天份
如果想學語言 又想讀workload細嘅科 揀法文

好 唔該你

92三罷

27出咩？唔係28號？

Year2應該係27號

仲差科cluster A/E
好糾結應該music好定digital storytelling

入左商科NS
中學讀文科+數學差 好似唔岩讀商科
想問下Sem2係咪可以trans科

係
去到10月中會有得比你申請個transfer study
之後你係個到搞個申請就得
之後等消息

即係商科轉文科或者社科都得

係呀
我係由商科轉社科
希望幫到你啦

轉左之後會唔會跟唔到架
Btw多謝解答

有D科轉咗過去可以tran到credit
有D科商科必修好似econ/mkt/eng
轉咗之後會變社科嘅選修
變相唔洗話再讀過某D科
但有D都未必轉到
所以可以要summer sem補番佢
轉到過去會有個prog leader教你架啦
唔洗擔心
黎緊加油呀

Summer sem讀Putonghua for college student 好驚fail

大把大陸人讀

佢教咩

安仔

係本地生就好難申請 佢係for大陸閪/外地生住

驚F

求business econ note

如果發現商科真係唔岩讀我會轉科架啦
轉科係咪要俾錢架？
你應該係year2嘅師兄師姐
多謝你呀
一齊加油

想問下個sem讀CA定IA好

有冇WK Version

龍門冰室都係富臨集團旗下

有人講過紅磡嗰間唔係
得屯門同唔知奧海城先係
要fc

Acct Year2?

想問一下邊啲係好/比分鬆手既lecturer
LCH1019 Japanese I
Sandy HUI vs Raizen LAM vs Ruby MA
SEHH2239 DATA STRUCTURES
Pat CHAN vs Simon WONG
SEHH2241 DISCRETE STRUCTURES
Kwong-cheong WONG vs Joe LIN
SEHH2242 OBJECT ORIENTED PROGRAMMING
Pin NG vs Simon WONG
感激不盡

Summer sem gpa朝早先出嘅？
仲以為夜晚12點就有得睇
係cc改左制 定summer sem畢嬲都係咁

612嗰晚應該俾人屌到仆街
所以臨時轉

有無讀過中cul嘅手足知道 Dr Benny WONG
同 Mr Lik-hang TANG
邊個好/會唔會有伏

Benny 個個都爭住reg
上堂輕鬆有趣

我個陣就唔洗比呀
如果知道係轉咗佢會係11月中到打電話比你架
佢好似仲會問你轉定唔轉
我個陣真係好唔鍾意就即刻say yes
sem1個D科好重要架
讀好佢到時tran credit會好好多
因為佢有D科你唔夠grade唔比你tran
咁就要讀過

你有冇整咗cpce password manager

timetable 出左了，
禁enrolment statement 睇到

問
大專中文
Yujia Sun 好唔好

清效率高

Year 1 ?

睇到reg左邊科但睇唔時間

Yr2

In Benny, We Trust!

Gender /ccn1018?

識人住大窩口都有得入去訓

中西溝Dr Ivy MAN
nego Ms Eunice CHAN
求評價

想問下course入面分組係咪都係隨機分

死LINK

睇上面巴打俾嗰個file今年cost accounting得Ben kf wong同Edith chan教 邊個好啲？ thx

我想問下點解self understanding既tutor要上成9粒鐘既

嗰九個鐘係演技大會

係啊 要七情上面 最好流兩滴眼淚
不過我覺得都係睇邊個教 有啲killer就算見你講到好慘咁 但俾grade一樣冇鬆手 我都係得B咋

有冇巴絲來緊讀value and ethics in daily life ?

應該冇 點整

要拎B+最尾個份一定要用返佢之前教嘅野

Sharing 講乜Q都得
最經典係死咗老竇死老母阿哥入青山醫院
屋，

唔該曬咁多位

得group未有ttb

要自己對返張tentative timetable

第一次知
謝巴

有無人可以講下 Eva Chiang
搵唔到佢啲料

有冇人會放Chinese family 既位 或者有冇人之前成功add過呢科 未試過

得2個揀 睇嚟都係要硬食

CA唔難讀 有底就輕鬆

有冇人可以講下CCN1014 Fundamental Visualisation Skills係點

就算係伏lecturer都算輕鬆？因為得2個揀我諗都差唔多 始終唔使換就廢時換

有讀過bafs都識一半嘢 我覺得算輕鬆

好詳細呀
你轉左去social science?
仲有幾日開學
唔知識唔識到好groupmate

各位FM諗住開邊張credit card

Chinese Communication for College Students 普通話

Raymond CHOW 好唔好 上堂會唔會講返廣東話

我見人話佢ok

祝爆4

Ben kf better

有無soc sci (spa)朋友可以相認

2129 Macro得Andy Tai同Lincoln Chan
可唔可以評價吓 之前啲人話Andy Tai好撚hea

LCH1106 中文 Ms Mandy NG有冇ching比佢教過？
求評

冇讀過係咪死得

Digital storytelling Brian Hung定Claus Poon?

LCH1106 CHINESE COMMUNICATION FOR COLLEGE STUDENTS (PUTONGHUA VERSION)

Johnny YAO好唔好

求評
祝爆四

Eas zoe chan 教書幾好
Btw最緊要係認真上堂温書，唔係俾你reg曬心宜嘅都冇用

Stat真係唔好何永東

eas John li其實都ok，個人傻下傻下好nice

想知

易過IA 唔洗咁擔心

佢份人都冇乜嘢 有問必答 不過我聽我啲fd講話佢俾分比較嚴 冇咁鬆手

推
同埋想知hhb教digital storytelling自己office門口痴哂電影poster既邊位？？

Engineering Mechanics 個Rex Cham係邊個

今年科中文好似唔同左
上年無分係咪用廣東話教
當時係Raymond Chow教
佢上堂會廣東話普通話都會用

係呀我轉咗去social sci
唔怕識唔到喎
因為sem1係全部同學仔都一齊上架
順手識下人呀
唔洗擔心架
加油

東仔似中學老師咁 但都好用心教 搵佢都好快答你

pfp yanny 定 jandia好啲？

Ching建唔建議ia ca同一個sem 讀？

yanny 你預佢上堂好悶,
同埋assignment果D 真係咩都唔講, 就算果題好難,都唔會教

不過你上堂唔明問佢, 佢又好肯答你

timetable呢屌

2251 Rex Cham教成點㗎

John li 我自己覺得ok啦

但係上佢堂真係好悶

timetable呢 唔俾我睇！！

Hkcc冇次做到野

hi

2269 Engineering Graphics and Computing
Hing-tung MOK ,Kin-keung CHOW 定 Coriolanus LAM

可以 其實都無乜關係

Timetable呢

Timetable呢？？？？

It狗

ITU d人去曬邊！！！！

ADVERTISING AND PROMOTION Ms Fiona TSANG
CHINESE COMMUNICATION FOR COLLEGE STUDENTS (PUTONGHUA VERSION) Ms Catherine CHENG
求評

itu班人 上次就話612 今次無得賴啦

BHMH2103 Advertising and Promotion Jack Chow
SHDH2201 Chinese Family and Culture Lawrence Chow

另外
SHDH2015 Gender Issues
SHD1022 Personal Growth and development
邊科好同邊個教得好
求評價 祝爆四

想問點知自己係咩lecturer?

SEHH2251 Engineering Mechanics
朱波定rex cham求評

做咩今年啲code轉曬

睇enrollment然後睇gp
再對返master timetable

Estella Zhao 同 Keith Lin 份人點㗎

中文christine cheung 求評

朱波 CC第一mechan lecturer

英文 Mr Tony kwok

普通話 Dr Nina Jiao

中文 Dr Po Ying Chu

IT Dr Siu Cheung Chan

CCT Dr chun yin Cheung

求評

求評 佢點嫁

Tony kwok 高質

你應該係aa？你科中文係學術中文 唔係大專中文 寶盈好好 人好 教得都好 tony就一般般啦正常 nina聽人講都好好 it唔清楚 cct嗰個幾正 好有料 rthk啲哲學節目有佢常駐做主持 個人幾搞笑 不過成日遲到

有無人知BHMH2112 CRM Carmensum定 Winnie WY Chan好

SEHH2042 Computer programming - Dr Ken Tsang
SEHH2246 Basic electricity amd electronics - Dr Antony Lam
SEHH2250 Engineering Mathematics - Dr Roy Ng
SEHH2269 Engineering graphics and computing - Dr Kin Keung Chow
SEHH2272 Logic design - Dr Ken Tsang
SHDH1022 Personal growth and development - Ms Ruby Ho
想問下以上有冇killer同伏lecturer
感激不盡

Nina good

CCT Yeung Chun Yin世界第一教書極清𥇦 落堂搵佢有問必答

jack ok

Ken Tsang出卷都好撚難，2042避唔到， Good Luck

其實咩科要讀cct 文科？

CRM Ms Winnie WY CHAN

Nego Dr.Jessie Ho

A&P Dr.Jack Chow

Digital Storytelling Mr Eugene LEUNG

求評
仲有科Gender想drop 轉做personal financial planning 諗緊reg邊個好

咩科都要 不過個名會唔同 唔同科會喺唔同sem讀

A02D BUSINESS ECONOMICS

時間表呀

我要timetable啊

同aor有咩分別

有冇師兄師姐知calendar幾時出？定已經出左

想問吓gordon ip伏唔伏

求評

Introduction to marketing

係aa啊唔該曬巴打

未出 仲係18/19個個
cc可唔可以搵次有效率少少